<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>riskokare on sigCont</title>
    <link>https://www.sigcont.se/tags/riskokare/</link>
    <description>Recent content in riskokare on sigCont</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jul 2022 13:44:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sigcont.se/tags/riskokare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Risgrynsgröt i Riskokare - Grundrecept</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/food/riceporridge/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:44:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/food/riceporridge/</guid>
      <description>Risgrynsgröt i Riskokare - Grundrecept Ingredienser Recept till en YumAsia Panda riskokare, 3-4 personer.
Baserat på recept i manualen.
Med &amp;ldquo;kopp&amp;rdquo; menas den som följer med riskokare. Till Panda är det 180 ml.
1 kopp ris (kort, ex. arbori eller grötris) 1 kopp vatten 2 koppar mjölk 25 g smör (alt. kokosfett) 1 st kanelstång ca. 0.5 dl strösocker (valfritt) Instruktioner Skölj riset tills vattnet är nära nog klart Häll i vattnet Koka riset med &amp;ldquo;Short Grain&amp;rdquo;-programmet När riset är kokat, öppna locket och fluffa till riset med spateln Häll i mjölken, bryt kanelstången i två och lägg i, samt lägg i smöret Stäng locket och låt stå på värmning i ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sponge Cake i Riskokare - Grundrecept</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/baking/cakes/ricecookerspongecake/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 13:18:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/baking/cakes/ricecookerspongecake/</guid>
      <description>Sponge Cake i Riskokare - Grundrecept Ingredienser Recept till en YumAsia Panda riskokare, 2-3 personer
2 ägg 1 tsk limejuice 0.5 dl strösocker 25 g smör (flytande går bra) 25 g mjölk 1 dl vetemjöl 1 tsk bakpulver 0.5 tsk majsstärkelse (går bra att skippa) Instruktioner Knäck ägg i en bunke, häll i limejuicen Vispa hårt så gulorna slås sönder Häll i socker Vispa hårt tills det blir fluffiga mjuka toppar Blanda och sikta i torrvarorna, en tredjedel i taget, och vänd försiktigt i utan att vispa Värm mjölken och smöret tillsammans, blanda försiktit i smeten Smörj in bunken till riskokaren med lite smör/olja Häll i smeten, knacka botten för att släppa de största bubblorna Baka i riskokaren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
