<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sigCont</title>
    <link>https://www.sigcont.se/</link>
    <description>Recent content on sigCont</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sigcont.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Äggtoddy</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/eggtoddy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/eggtoddy/</guid>
      <description>Äggtoddy (enligt Dansukker) Söt toddy med cognac (eller rom).
Ingredienser För fyra glas.
6 st äggulor 1,5 dl strösocker 1,5 dl mjölk 2-3 msk alkohol (cognac enligt källreceptet) Från https://www.dansukker.se/se/recept/traditionell-aggtoddy
Ingredienser, Bagarprocent Räkna med tre äggulor till två glas.
100 % äggulor 225 % strösocker 225 % mjölk 60 % alkohol Fet stil markerar basingrediensen i receptet. Procenten är relativt till basingrediensen.
Eftersom det är svårast att dela äggulorna utan onödigt avfall används dessa som basingrediens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falun, 2022-10-09</title>
      <link>https://www.sigcont.se/photo/photowalks/20221009/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/photo/photowalks/20221009/</guid>
      <description>Falun, 2022-10-09 Had a nice autumnal photowalk with my wife today. Shooting some obligatory sunlit leaves and colorful shrubbery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDS Havredryck - Grundrecept</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/food/diy-oat-milk/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 13:12:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/food/diy-oat-milk/</guid>
      <description>GDS Havredryck Superenkelt recept på havredryck, så man slipper kånka vatten från butiken.
Vill man smaksätta med ex. vaniljsocker eller liknande är det bara att göra det. 1-2 tsk vaniljsocker per liter, beroende på hur mycket smak man vill ha, eller efter tycke.
All havredryck skiktar sig, så skaka om innan servering. Håller kanske 5-7 i kylen, har inte räckt så länge än. :P
Ingredienser 1 l vatten 2 dl harvegryn 2-3 msk neutral olja (mat, raps, och cocos har testats och funkar bra) 1-2 krm salt Instruktioner I med alla ingredienser i en mixer/blender, börja med vattnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falun, 2022-07-11</title>
      <link>https://www.sigcont.se/photo/photowalks/20220711/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/photo/photowalks/20220711/</guid>
      <description>Falun, 2022-07-11 Short photowalk around a local park one warm evening.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rusty Nail (Sötare Variation)</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/rusty-nail-s%C3%B6tare/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 23:05:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/rusty-nail-s%C3%B6tare/</guid>
      <description>Rusty Nail (Sötare) Sötare variant av en riktigt klassisk whiskydrink, blandas i glaset
Ingredienser 1 del Whisky 1 del Drambuie (valfritt) Tunn bit apelsinskal Is, gärna stor bit Instruktioner Rusty nail blandas helt i glaset. En stor isbit är att föredra då drinken är till för att smuttas.
Lägg i isen i glaset Häll i Whisky och Drambuie För lite extra citrus, vrid en bit apelsinskal över isen och lägg ned i glaset Ge isbiten en liten spinn för att blanda smakerna </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rusty Nail</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/rusty-nail/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 23:05:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/rusty-nail/</guid>
      <description>Rusty Nail Klassisk whiskydrink, blandas i glaset.
Ingredienser 2 delar Whisky 1 del Drambuie (valfritt) Tunn bit apelsinskal Is, gärna stor bit Instruktioner Rusty nail blandas helt i glaset. En stor isbit är att föredra då drinken är till för att smuttas.
Lägg i isen i glaset Häll i Whisky och Drambuie För lite extra citrus, vrid en bit apelsinskal över isen och lägg ned i glaset Ge isbiten en liten spinn för att blanda smakerna </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Savoy Special</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/savoy-special/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 22:56:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/savoy-special/</guid>
      <description>Savoy Special Enkel gin-drink med Grenadine och Absinthe. Serveras i ett väl kylt martiniglas.
Ingredienser Anpassa mängderna proportionerligt så de passar i dina martiniglas.
60 ml Gin 30 ml Dry Vermouth 10 ml Grenadine 15 ml Absinthe Ingredienser, Bagarprocent 100% Gin 50% Dry Vermouth 17% Grenadine 25% Absinthe Anpassa mängderna proportionerligt så de passar i dina martiniglas. Fet stil markerar basingrediensen i receptet.
Instruktioner Sätt glas på kylning i frysen om det inte redan är gjort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dark Rumhattan</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/dark-rumhattan/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 22:40:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/drinks/dark-rumhattan/</guid>
      <description>Dark Rumhattan Enkel romdrink med Sweet Vermouth och Angostura bitters.
Serveras i ett kylt coupe- eller martiniglas
Ingredienser 1 del Sweet Vermouth 2 delar Mörk Rom (inte kryddad) 1-2 skvättar Angostura Bitters per 3cl blandad dryck, efter tycke (valfritt) Cocktailkörsbär eller Apelsinskal, beroende på rom Instruktioner Blandas i ett mixglas eller liknande. Bör serveras i ett kylt glas, så se till att ställa in glas i frysen först om det inte redan är gjort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Risgrynsgröt i Riskokare - Grundrecept</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/food/riceporridge/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 13:44:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/food/riceporridge/</guid>
      <description>Risgrynsgröt i Riskokare - Grundrecept Ingredienser Recept till en YumAsia Panda riskokare, 3-4 personer
Med &amp;ldquo;kopp&amp;rdquo; menas den som följer med riskokare. Till Panda är det 180 ml.
1 kopp ris (kort, ex. arbori eller grötris) 1 kopp ris ca. 0.5 dl strösocker (valfritt) 25 g smör (alt. kokosfett) 2 koppar mjölk 1 st kanelstång Instruktioner Skölj riset tills vattnet är nära nog klart Häll i vattnet Koka riset med &amp;ldquo;Short Grain&amp;rdquo;-programmet När riset är kokat, öppna locket och fluffa till riset med spateln Häll i mjölken, bryt kanelstången i två och lägg i, samt lägg i smöret Stäng locket och låt stå på värmning i ca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sponge Cake i Riskokare - Grundrecept</title>
      <link>https://www.sigcont.se/recipes/baking/cakes/ricecookerspongecake/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 13:18:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/recipes/baking/cakes/ricecookerspongecake/</guid>
      <description>Sponge Cake i Riskokare - Grundrecept Ingredienser Recept till en YumAsia Panda riskokare, 2-3 personer
2 ägg 1 tsk limejuice 0.5 dl strösocker 25 g smör (flytande går bra) 25 g mjölk 1 dl vetemjöl 1 tsk bakpulver 0.5 tsk majsstärkelse (går bra att skippa) Instruktioner Knäck ägg i en bunke, häll i limejuicen Vispa hårt så gulorna slås sönder Häll i socker Vispa hårt tills det blir fluffiga mjuka toppar Blanda och sikta i torrvarorna, en tredjedel i taget, och vänd försiktigt i utan att vispa Värm mjölken och smöret tillsammans, blanda försiktit i smeten Smörj in bunken till riskokaren med lite smör/olja Häll i smeten, knacka botten för att släppa de största bubblorna Baka i riskokaren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vad händer här då?</title>
      <link>https://www.sigcont.se/blog/test/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 13:18:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/blog/test/</guid>
      <description>Ett-två, ett-två Mikrofontest!
Ja, här bygger vi om lite. Konverterar till Hugo istället för Hexo som vi använde förut. Sidan blir också lite mer&amp;hellip; inriktad till bra-att-ha-grejer som recept, tips, lärdomar m.m. Se det som en publik anteckningsbok.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stockholm, 2020-09-23</title>
      <link>https://www.sigcont.se/photo/photowalks/20200923/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.sigcont.se/photo/photowalks/20200923/</guid>
      <description>Stockholm, 2020-09-23 A walk along the river after work.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
